英國大笨鐘鐘塔維修費爆增至23億元！ 工人「新發現」議員傻眼：多花7.2億

世界知名的英國大笨鐘（Big Ben），鐘塔「伊莉莎白塔」（Elizabeth Tower）因年久破損需要維修，原本就已經耗費了一大筆錢，現在又因發現炸彈及石綿造成的局部毀損，需要再追加1860萬英鎊（約新台幣7.24億元）。這個壞消息在不少國會議員們中引起騷動。

BBC報導，伊莉莎白塔的維修工作於2017年開始，原先預計在2021年底前完成，但日前工作人員對這座177年歷史的鐘塔進行勘測時，意外發現前人未注意到的毀損情況。

工作人員的新發現，包括數以百計的雕像和雕刻物出現破損和腐蝕痕跡；鐘樓裡殘留石綿；過去大量使用的塗料是有毒的鉛漆；鐘盤上有碎玻璃；需要聘請專業的鐘錶專家為大笨鐘校正時間。

鐘塔外的4個鐘盤上有總共1296片碎玻璃，每一片移走後，都必須做一次修復工作，代表同性質的工序將會重複1296次。至少得更新700塊石頭，比原先預期的多出300塊，而且每一塊都必須再經過仔細雕刻。

下議院對這筆多出來的支出感到「極度的失望」，因為這使得總花費已經飆升到7970萬元英鎊（約新台幣31億元）。下議院議長艾雷斯（Ian Ailles）表示，鐘塔的維修「比我們預期的還要更複雜麻煩」。

另外，安裝電梯也在整修工作的項目之中，以替代鐘塔台階，而時鐘會改安裝低耗電的LED燈。

全地球建築都圍標？

個幾億講乜鳩呀 小題大造

我地1000億都未岀聲

點解要重覆1296次?
唔可以一次清晒啲玻璃? 要逐塊拆?
唔係好明

其實唔貴

垃圾國家係咁上下

是但搵條天橋都貴過佢

傻眼😺

係唔係搵支那contracter做

平啦
港共起個天橋都唔只

拆左佢起樓囉

唔識工程，就預左比人當水魚嫁啦

7億幾台幣？

行人天橋都唔夠起

搞咁多野，換個石英鐘，放個擴音器播鐘聲咪算lo

同香港比簡直係散紙啦

唔係好貴姐
睇下港共就知

末日廢國

23億到都屌，見識過香港d基建報價味

拆鳩左佢起樓，又贏

學香港天星碼頭拆撚左佢啦

23億台紙 姐係6億港紙炸

同支那接軌係咁上下

個2億港紙有咩好大驚小怪 我地起個4個音樂噴泉，開條小路拜山 都係依個價 英豚會唔會太廢

我地d天橋都貴過佢啦

奶共奶得咁開心，不如學支那咁炸咗佢再起過，GDP gogogo

23億濕濕碎啦
奶埋共 遲d d價有排你受

總花費先8億港幣唔洗
半條天橋都起唔到

23億之嘛
好少啫

比起香港個d

係每次當佢文物修服咁去做

幾億嘈咩撚
我地倒成萬億落海都係咁倒

得果少少,是但搵條樓梯都貴過佢

係又要收好又要修復
唔係就咁換新咁簡單

死窮撚英國人
睇吓我哋香港
幾千幾萬咁倒落海

大笨鐘洗完七億搵番七百億旅遊收入點同

好似故宮咁倒石屎扮瓦片囉

奶共遲奶到下用23億整完
半個月壞左要再整過

23億收番埋啦拎出黎講

人哋入落緊就唔好怪人哋啦

如果強勢就唔使含中國撚同春袋，噓噓聲啦

全世界都天價工程

貪左幾多

香港俾啦, 起碼咁多港豬澳, 3跑呢D垃圾

港幣1億咋

你望下故官皇帝辦公室個樓頂
個幾隻畜生都整錯左就知係搵街邊d師父做

日落廢國搵中建做承建商囉 咁奶共
包你修修下鐘樓有習曱甴張相係度

得呢d沒落國家先怕無左個幾億

有預感整整下會好似法國座教堂咁樣燒撚咗， 留名預言成功

成東拆咗佢搵中國建築再起過啦

燒左又可以再整過
跟上強國道路

高鐵一年營運費都8億啦，少少錢，sunset

連大英帝國都嚴重超支

咪係
之前元朗想起條100m行人天橋都17億
淨係個零頭都多過佢

開始有支共影子，不停報大數，fatfat

支那公司報價10億 整整下話有延誤cap多30億 整完一個月有裂痕

放心！陸續有嚟呀！你估支那袋底咁易奶架？

Agger 日落國真係好撚窮

應該起到幾呎

明日大愚10000億

奶共奶到文化建築都唔想修
不如拆左重起啦日落國

公道d講 maintenance都要港元8億係貴 但比起new build真係算便宜

傻眼係咪即係咁? 🤪

高鐵屌打啦

元朗條天橋都貴過佢

英國係咪好窮, 一班家道中落既乞兒扮緊有錢人, 小小錢都諗呢諗路

是但啦都係日落帝國

公廁都起唔到

拉

玻璃1296塊
特登數都要錢

就咁圍撚住佢咪算囉, 圍住都幾型

起兩枝燈柱冇左啦

明日大愚都唔止呢個數

6億港紙去整一座大笨鐘
我哋求其搵棟樓做大維修都差唔多

整左有冇5年

咁都天價？話哂都英國著名地標，用嗰少少錢香港條18億天橋連地標都不如，基建咋

23億就響度要生要死，港豬笑而不語！

加既錢只係一條20米隧道

台幣咋

香港要起大笨鐘唔知要洗幾錢

個啲玻璃要裝番上去

多花7.2億台幣都俾人屌到開花
香港:

共產港豬取笑民主國家

無三不成幾

實際上只係多咗兩億幾港紙

濕濕碎

平過元朗條天橋

係咪咁窮呀 呢個國家

估唔到獅吼功都有招大喇叭

香港比錢整都得啦,少少錢,買砂都未夠

5-6億港紙好撚平睇到佢整啲野就知好麻煩

經濟收益又大 同埋國民身份認同 抵到爛

咪就係
我地大香港人閒閒地都使百幾億啦

其實要重建

日落國出唔起錢

英國係咪咁兜𠳝
拎幾億整個咁有價值既古蹟都乜乜柒柒
發現香港真係好撚有錢

少少錢都報出黎 串鳩我地呀？

古蹟wor

屌仲要台幣黎

31億台幣wor

不如拆左佢

開始轉食共產黨奶水生存?

唔洗錢
林鄭做分針，689做秒針，陳笑恥做時針

問過我哋屯地波未

英國佬做野就sia氣啦
佢執個玻璃碎都要搵個專人同你執，條友拎把掃把嚟掃兩掃又收你幾十鎊一小時
英國佬做野拿西收得貴工時又短，哩個價錢我覺得合理丫
之後啲維修保養仲金呀

拆咗佢張啲錢送畀難民啦！

輕鬆
淚都無流過滴

當唔識飛既雀，笑鳩人地識飛
#真心膠

支那:3天造一個新的給你

點解咁熟悉嘅，香港大白象工程日落帝國2.0？

同大家解釋下點解一條天橋造價可以去到17億

與其話呢條天橋貴
不如話當初點解一定要起

btw 英國起高鐵成萬億喎 呢幾億散銀啦

日落帝國少少錢都嘈

英國真係好小家

維修一個咁有象徵性嘅建築用多幾億鬼殺咁

5G慳果丁屎錢用華為 至國家安全不願

梗係換led 鐘面
播廣告

落日小國

掘返皇后碼頭個鐘出來咪得囉

做呢D梗係拖得就拖架啦 戇鳩
快快手做完邊有人繼續出人工

十億都唔撚夠就話大陣像
我地香港一條行人天橋都七億啦

屌你收返香港呢啲就係散紙啦

十七億

用6億整個鐘

講完高鐵又講大笨鐘, 一個接一個, 好撚古怪

一條行人天橋夠大笨鐘100年維修budget

香港人真係好沙泡

少少錢就呱呱叫日落帝國